大家所認識最on9既同事係點？

以前返馬會pt
有人覺得返自己份工，可以為廣大馬迷服務，覺得自己好光榮

我讀u果陣做馬會都見過呢d人

Btw 馬會企堂特別多上左年紀既人
後生仔入去好難做好難夾

問我點解較咗double side printing但印出嚟冇
大佬你嗰file得一頁 另一頁咪空白囉

咁似以前喺鹿會做嗰個同事既

女同事屙屎時煲煙，結果響左警報
噴水噴到佢成身濕哂

馬會好多呢啲on9

返Pop-up store坐係地下瞓覺
啲客係會望到嗰隻

推

成日話自己靚仔 話邊個邊個成日望佢

上網求其搵左啲大隻靚仔網紅既相，扮係自己男朋友，再幫佢開埋個facebook自問自答

有幾on9
事實上佢係有服務人
好過日日做人唔知為乜 慘過食屎

認真工作

明明最低職位但周圍捉人做錯野
半夜打比經理/同事呀講人壞話
煩到經理都叫佢收聲
點知佢打去總經理到投訴
哇 之後就精彩總經理親自過黎屌鳩佢
屌到佢仆街 叫佢唔好再搞事 正柒頭黎

番工遲到，番到黎上司問佢做咩遲左，佢囉隻錶出黎 話佢隻錶個時間冇遲到

呢D人應該智力有少少問題,之前都見過個差唔多款既人

寄信連地址都唔識寫，淨係寫幾樓同大廈名，邊條街幾號邊區都唔寫就想扲去寄，問佢唔寫街名邊區人地鬼知你寄去邊，跟住佢答"係喎"

有事無事都問 點解既？點解既？

你想講戇鳩嗰個係你老細定點

有次老細隻杯裂左，d水可以係條裂縫到滲出黎，咁老細叫個女同事幫佢去日本城求其買隻杯

個女同事為左唔想幫老細買杯，佢用膠紙痴著個裂縫
叫老細用多排先，得閒先再幫佢買

我覺得似精神病強迫症個啲
你個同事又做過咩痴線野

係公司group錯手send左張咸相出來，第二日即收warming.

個老細冇反應？

訂咗部影印機
送貨黎嗰日先發現
個濶度係入唔到影印房

支煙著火都未必爆頭啦

第二日老細自己帶左隻新杯返黎用
然後調走左個女同事

個女同事仲有好多on9野
俾隻手指佢過d資料俾我
轉個頭佢搬左個mon過黎話隨便用
我問佢做乜俾個mon我
佢係咁講隨便login

原來佢以為電腦d野save係個mon到
不過我都係唔明佢想點

我諗多陣先醒覺，佢係懶得save d野落手指到再俾我，所以搬部機俾我自己拎痴撚線

懶到咁都有

aggre

自己同客傾電話講完d野唔記得問我知唔知

同事入職成個月都仲未識做基本嘢，叫佢寫低筆記記住，佢又話唔使。

我識一個做左1年半都仲係咁
一邊話okok
之後keep住被阿頭屌

Office hour返返下工 貼張紙係個mon到 話去左做gym 有急事打去佢手提

同上司講聽日請sick leave去見工

叫佢拎本書去影印其中幾頁，佢成本書隊入個影印機個feeder

呢啲係咪叫鋼鐵直男？

好扮嘢
真係唔想做就唔出聲啦
佢咁講野分明係引人注意
扮與眾不同

想知咩工會請個智障做野

呢d人應該死得最快
又唔識做人
又on99

真係好撚on9
成q日喺度講經 以為自己好幽默
全公司無人鐘意佢咁濟

好想講下我老細
成日堆住d文件唔肯簽名
日日坐住喺房玩pokemon
其他dept比佢d文件星期三比佢佢夠膽死星期一先簽俾人
屌
之前三四月份疫情嚴重時佢仲噴酒精喺文件上面

好有啲自信毒撚格

服務業
長期請唔到人唯有請條中年傻佬收錢

唔知係咪睇左咩劇集 有個女同事一同人講野之前就加句「唔好意思」 如是者一日係位聽到佢用佢果把好尖既聲 講「唔好意思」四十多次

Warming你公司好關心同事

係喎，打錯字添！

想做micro KOL

你公司都幾warm

位同事將份文件分別譯成中文&日文 但2份都save同一個名 佢搞左半日 然後頂唔順走喱問點解save1份 另一份就會唔見左
佢次次都由頭打返先係勁

個個reply都cc，個 manager邊有時間睇

正常係有個groupmail box，cc個group mailbox

佢係咁同自己講嘢，又會不斷同個識講廣東話嘅同事講英文

發生問題既時候
永遠都唔反思下自己係咪都有做唔岩
10 次有9 次發現有問題第一時間將個錯
假設咗一定係人地做漏/錯咗

永遠都唔聽人講野
人地覆番佢野
佢唔聽
佢只會再一次重覆番第一句講過既野

但又有時唔記得自己講過乜/自己要求你完成乜
搞到你做完既野
同佢預期唔同又覺得係你問題

講野無重點先死，呢樣講下果樣講下
就淨係唔講你係呢件事上面負責啲咩同可以點做
然後你同佢confirm 番
佢就會覺得你係咪做錯咗走黎問我
其實我都係想快快手完成件事啫

人地錯就小題大做
自己錯就側側膊唔多覺

一件事拆開幾廿個part 黎做
明明好簡單
搞到好繁鎖
增加出錯機會效率又低又入我數

自己唔教以為人地會識
點解會咁以為？
令其他不知情同事誤會係咪你能力問題

我知佢有個有一仔一女
做佢仔女真係慘
永遠覺得自己一定岩哂無其他可能性

好認真咁問 excel 點去 sheet 2

我以為自己出post

好撚多呢d傻人
遲咪遲 講on9野就當過骨

咁都仲可以做到年半？佢都幾厚臉皮喎！
我識果個都係咁，人哋問佢識唔識果陣就話okok，點知轉個頭又問人點做

遇過一個男同事好似女人咁日日返工講是非
仲會學埋啲八婆咁笑鳩肥婆女同事
好貪靚做做吓嘢拎支防曬出嚟搽
有次忍唔住問佢係咪gay 佢面都紅晒打我一吓話咩啫唔係呀
真係嘔撚咗出嚟

好鍾意打千字文

有個同事叫佢做咩都唔識
前一日先教佢點login 入DB，仲叫佢抄左個username/pw係本簿到
第二日叫佢再login，佢話唔知username/pw
同佢講"你咪抄左係本簿到囉"
佢堅持話冇
本簿仲係打開咁放左係枱到，我指埋俾佢睇
佢就話係wor

俾我就順便去日本城shopping
老鳳蛇王都唔識

每次去廁所蛇王一定蛇最少一個鐘
蛇到清潔姐姐都屌佢阻住佢清潔

食完lunch去叫雞

sor lo

以為自己出post講緊上司

我上司都係咁
不過佢錯就唔係側側膊
佢係直接射個波比你執屎
自己sell d野都唔撚識點用，下下吹到大一大
之後個客屌鬼就射比你

d指令又1999，講4成另外6成自己估
問佢又覺得你咁都唔知唔係掛個d態度
唔問佢又話做咩唔問

記性又差，講完d野可以一兩日唔記得晒
有同事同佢講野會錄埋音廢事佢又失憶老屈

做埋今個月唔撚做

d指令又1999，講4成另外6成自己估問佢又覺得你咁都唔知唔係掛個d態度唔問佢又話做咩唔問

係呀屌我成日都想問：「咁你想點」

我都係毒撚，但冇佢咁柒

咁更加證明我講法
佢根本係想引人注意
一振話你暗戀佢都似

我公司都有一個咁嘅人喎
做咗年幾仲日日問senior嘢
仲要問埋啲低能初級問題
難得個senior仲要好耐心教導
完全唔覺佢有問題
真係吹佢哋唔脹

做過兩間公司
都發覺總會有呢啲傻9
明明好簡單一兩句就表達到嘅嘢
係要打千字文
收到嗰個都唔想睇啦

最搞笑係會得閒打篇文黎屌9我，真係太得閒

係囉
明明行過嚟講兩句就可以解決
係要打千字文
就算話要black and white for reference
都要浪費時間做呢啲嘢
食飽飯無屎痾就係呢廷人

佢係咪做嘢好快手先？

好多OFFICE都有呢種人
通常會係自大 覺得人地廢自己做岩晒
仲要周圍插人 放毒箭
但明明職位最低 睇唔起D上司

呢啲人一定好自卑先會搞咁多野
同埋更大特徵就係蠢
以為自己一定係啱個邊

我公司都有呢d人 好撚on9

我都試過叫個同事login部電腦
Username同pw明明貼左喺mon上面
佢都問我點入

我公司都有個 點解決好

冇得解決
老闆唔抄有咩計
唯有調佢去啲垃圾位做死佢

人哋對份工有熱誠都比你話on9

閪工都咁有熱誠
俾佢蝕撚到仆街都唔知

你覺得閪啫，佢開心咪得囉

有個同事返咗大概一個禮拜 有次係公司盪失路 行走火通道放工 行行吓覺得唔對路打電話俾經理話係公司盪失路

樣衰但四圍撩人講野
仲問人人工

我開po講過
以前份工因為onsite關係有時會全村人去沙灘海邊踢波
咁我地當中有個同事做守龍又牛油手
大腳開波又唔踩定粒波先
終於有次佢散左粒波落海
咁我地梗係叫佢執啦
但因為個陣份工大家都要著工衣
條友又冇衫換
結果佢除淨條底橫落海執波
(個陣仲俾條仆街同事影佢全相)
返到公司後,個同事為左整乾條底就擺左落個工業焗爐到
跟著第個同事襯佢唔覺意攞佢條底浸返濕佢
如是姐個on9同事以為未乾不斷焗佢
最後某個同事頂唔順就偷偷扔撚左條底橫去
(因為個焗爐係大家做野用,焗個過程又將d海水鳩屎味珙到其他office都聞到)
最後條on9發現冇撚左條底橫就偷左清潔呀姐d白色毛巾當擋布咁包撚著下身
(好似日本相撲手咁)

E D升職哥 博做到野 上頭升佢

呢個幾醒
因為做咗一次就以後佢做

舊老細都係咁
好撚想打柒佢
已經無野做仲成日煩撚住

升職？ 佢日日屌啲客打錯價錢點升呀
日日搞事非做錯野 真心想問咩老闆會鍾意

Ok

佢有次仲將500蚊當100蚊找出去
我老闆激到想死

唔駛賠

我上司

佢上司打黎cut左人地兩次線
見客/同客TVConference經常性遲到
佢老細叫佢即日準備Meeting agenda，拖到2046然後佢老細話唔等佢，自己做。佢回應「thank you!!」

佢認嘅話都冇乜野...

講返background先
我fg第一份工 前排quit咗
我同我下手有1星期交接期
我下手係我大老闆同細老闆online interview 請返嚟

1.連續著件黃晒嘅白色恤衫
著親嘅鞋都太大 唔啱size 成個公司得佢踢踢聲勁嘈
就連清潔姨姨都忍唔住叫佢要儀容執正啲
結果佢買對新鞋都係太大對

2.佢要fax張單出去
Printer個feeder jam 住張單
佢蚊出嚟再放入feeder 又jam單
我叫佢蚊返張單出嚟 我話都皺到咁 我print過張單俾你fax啦
佢話我copy呢張單再用feeder fax過去咪得
我話 點解其實張單咁薄 一開始點解唔直接scan and fax?
佢話 係啵

3.教佢有份文件一定要打日期 heading 同雙面影印
第二日我枱面有2份單面影印得內容冇日期冇heading嘅文件 我碎咗佢再自己打過

4.我叫佢上Google form睇result
我問咗佢3次都話揾唔到張form
我望下佢部電腦mon 佢冇開到Google form而係公司drive search Google Form
我忍唔住大聲講 等附近位都聽到 :Google form呀？你唔上網點開google form？
佢話 又係啵

5.叫佢按result 整返個summary
佢竟然逐個數每個結果有幾多人 我忍唔住出手撳filter 然後返埋位

6.有老人家打嚟話唔識copy and paste個句 “我同意......” 可唔可以打嚟話 我同意
我下手叫個老人家打字
我心諗 個老人家識打字就唔會打嚟問啦

7.有次上司有講明佢開會期間如果收到xx公司嘅a打嚟就敲門叫上司出嚟聽電話
我見佢聽到個電話之後衝去敲門叫上司出嚟聽電話
上司開完會之後黑晒面問我同佢 係邊個聽電話 個個人有話自己係xx公司個a咩？根本唔係xx公司嘅a打嚟 係同名嘅人打嚟
佢同上司講: 我聽到佢話佢係a就以為係xx公司個a
我心諗 都唔係第一次返工 點會唔知道要問埋人哋咩公司 英文名好易撞

8.佢新嚟個日俾啲好簡單嘅嘢佢做 幫手聽下電話
佢:請問你係乜水？ 麻煩留低全姓呀......er 全名
我聽到都打個突

9.老闆聽日見客要有三文治 佢夜晚我問聽日要2份三文治要唔要買定先
我都廢事覆佢

10.我跟開嘅email 佢要接手send email出去
我上晝叫佢send 佢話下午先
下午提佢 佢話放工前
我放工臨走前提佢send埋先好走
我夜晚9點幾都未收到有cc 俾我
Whatsapp 佢問有冇send到 佢話唔記得咗 一係佢聽日早啲返去send
我話唔洗啦 我自己send
連續3日都係咁 叫佢今日要send 俾邊個邊個 我特登check email 次次都見到未send 我自己send返 我cc返我下手

第二日我問其他同事我下手通常幾點放工
同事話通常7點幾
我問我下手 你有咩要做到7點幾先走？(我心諗你已經嘢又唔send 做嘢又慢 其他同事要幫你手做 你都留到7點幾到底有咩做)
佢話:冇啊 知你就快走 我留多陣熟習下
我: 你熟習啲咩？呢幾日教你嘅嘢大部分都係我自己做返 我教咗你又唔做 做你又做得麻麻 你真係要好好諗諗
佢話: 我都係啱啱嚟姐......

我last day 個日忍唔住有少少串咁講: 你俾我感覺好新 完全唔似有返過工
佢笑住話: 係咪覺得我好後生呢？其實我3x 歲㗎啦 返過3份工都係呢一行......
我: 你個效率唔係幾理想
佢:係你太快姐

我真係俾佢嚇親 你話你fg所以咁蠢 我都覺得情有可原 但 30幾歲人做過3次同一行都咁on9? 唔識聽電話 唔識用printer 唔識得返工要著得乾淨企理 做嘢慢過樹獺 成日問埋啲正常人唔洗用腦諗都知點解決嘅問題 教又唔做 做又唔識

我以為我quit咗就唔洗俾佢煩
又Whatsapp問我條total數點計出嚟 我話total 咪係sum 計出嚟
又問我某份文件有冇其他pdf format
冇你咪自己save as pdf囉 洗唔洗問啊

其他同事有同我keep contact同我講我下手搞到公司響alarm
俾人問多兩問嘢就有啲炆

我好想問2個老細點解要請佢

所以咪on9

咁你地嫌臭，又整返濕佢等人地焗多次？想聞多次鳩屎味？你哋都係整古人姐

整濕同扔係兩個人來
我當時都只係食花生

上個年代既人番工都無WhatsApp, 呢個年代個個要whatsapp做公事，但係份糧無包智能電話

自己資源要用係公事上

同樣邏輯，我使唔使帶筆番工？

對家律師俾黎既文件，入面夾住張internal email, 數臭自己個客有幾jerk

我覆email佢公司（即佢全公司）：

「收到張好奇怪既信，尾句祝福佢I hope you feel better!」

唔關gay唔gay事 後半段勉強都可以頂到
但男人老狗搞是非仲玩小圈子杯葛肥婆女同事 真係好難頂

依家份工都有呢啲on9 人
無論咩事都要打千字文
好簡單嘅事都要打一大篇文
我有時心諗你做乜9
字裡行間流露出佢為自己做嘅事感到好自豪
但明明一兩句都可以講完

另外，有個同事唔識分「哪」同「那」嘅分別，掉返轉頭改9我份report，我谷鬼氣費事理。

我驚我繼續做落去會變成佢哋咁，希望快啲轉到工

港女

講到男人係應份幫手
殘廢就留係屋企啦

D野好難咩定係智力有障礙

冇野做扮打電話同人傾緊工作, 但電話顯示冇線用緊. 人人到知佢扮講電話.

做保安 講完自己落難英雄咁

我覺得佢係唔識用電腦咋掛？
懶既點會搬部機唔係仲煩咩

點解一樣嘅？以為自己開po

廢公司請廢人

唔是KOL咩

搬mon>>copy and paste
睇嚟好多嘢要copy

吹佢唔脹

佢唔簽名我呢d卒仔做唔到嘢呢

聽過有癲佬同事會跟蹤其他女同事放工
又成日放其他佢憎既人上forum 開晒名
癲癲地

大家咁話

要花時間睇嘛（好似係）
唔通隊到堆黎就簽咩 出事邊個負責

咁你就錯
佢唔會睇d文件㗎 佢返工唔洗做嘢 都係我哋做完佢簽名
兩種情況：1.比佢嗰下佢心情好即刻簽睇都唔睇
2. 簽十幾張cheque都要簽一個星期

我team黎左個新人 係其他team調過黎 做左廿年
入到黎第2個月仲係度問我點樣用printer點樣燒碟 答過佢幾次都唔識
乜撚野都唔識 搞到我地要食埋佢既野

咩原因唔做

比係我就唔理佢咁多，做得衰啲仲好，抵死唔加我人工留我

如果全公司都冇男同事，係咪就換唔到水?
你assume 人地係男人就要做粗重野
當人地assume 你係女仔就要做返某D野，通常你就會話人性別歧視

唔係話你，只係指出好多人都係咁

日日覺得自己低人工
問佢咩都吾識（做工程）
咩牌都無
做左幾年地盤覺得自己好威威

開會個陣係塊白版到寫低有啲咩要去買
之後去買個陣諗住成塊版拎走
我指一指部電話 佢先靈機一觸 係喎

跟住拎部電話出黎打字

換支光管都寫公司OT
日日遲到吾準時

呢個好笑

上司應該仲燥 當正佢on9咁

依個係弱智唔係on9

厚面皮 罵佢都冇用，唔係冇人都唔比更佢就得

同事戇鳩好少事
唔好閪就得啦

我前老闆直情係心理變態
有個女同事戴cap帽返工 (公司冇所謂)
老細心情唔好行過
係後面一嘢除佢頂帽
鬧佢做乜戴帽
個女仔有d嬲咁話老細你唔可以咁無禮貌
老細答： 你拉我呀

個女仔問佢想點
老細鬧佢辦工時間用facebook
但其實個女同事係做facebook team
然後老細串佢 咁你咪唔好做囉
個女仔太撚嬲係佢面前print 辭職信

第2日 老細又行過佢個位 雙手從後搭佢膊頭 烏低身細聲係耳邊用扮清無辜melody mode 講
「你唔好嬲啦🥺
琴日有冇嚇親你啊 人地真係好嬲呀嘛」

利申老闆係尖酸刻薄紅底老女人

主要黎講，係你唔靚。次一級，係你地公司成間公司啲女都唔靚。咪咁囉。

hand warming

落雨對襪濕咗將對污糟襪擺落微波爐叮，勁嘔心

話如果中咗1注頭奬1億 都要繼續返工..
仲話唔返工會好悶

支那用語

咁你明點解佢係你上司未

30幾歲人仲搵緊萬五蚊 每個月銀行都得兩三千蚊儲蓄佢話好知足唔會搵其他工

佢哋戇鳩 覺得應份

你係24小時住你老細？

企正我隔籬放響屁
咳唔捂嘴

仲有單 係再前一份工嘅上司

當你下下俾人催就會好似變態佬咁日日睇佢搞掂未

臭閪格

有deadline果日必定sick leave
正仆街

個臭閪支那老細試過叫個老屎忽幫佢叮飯
屎忽唔肯 叫佢搵返助手
隻臭閪成個飯盒砰一聲掉落地
坐係地下喊
要成村人安慰佢

佢想測試我地點應對火警
係office起咗個細火 搞到全office進入恐慌
仲搞到個肥佬心臟病發作

靚？

如果男女同級不同酬、當然會做
但依家男女平等、
你都話公司得一個男人。粗重野下下男人做
不如你返屋企煮飯啦

小學ta同事
30歲人 做左7,8年ta
中學畢業, 小學英文水平,
平時返工淨係偷懶溝女學生miss
份人小學雞, 淨係識食玩訓
今年走去讀ou part-time degree, 再讀pgde做老師

收工坐車想靜靜地聽下歌 見到個煩膠同事都專登行去車尾避開佢 佢又死跟埋黎坐係隔離狂講野 明明見到我戴住耳塞 真係煩到嘔

因為條仔是大陸狗所以是網紅

咁人地知足 無女無老婆無仔女無負擔都唔算on9姐

個老細性格同支那外交部一鳩樣

唔夠gentleman

我公司女多男少, 大把師奶女人都會幫手換水
反而男人見到冇水就返埋位, 可能驚抬唔起樽水好7

睇嚟都係人工低

樓面經理 一翻工就係係度sell水晶 天光sell到天黑 爆場sell到落場又睇live又剩

個癲婆真係出糧既老闆呀？
似係屋邨出現既癲婆

應該好性福 得一個男

如果係誇國公司，直頭出global warming比佢啊

依家係freeride 喎
莫非個個就係你

1個比人飛咗冇耐就鍾意咗女同事A男朋友嘅女同事B, 有一晚就約咗我同A出去飲嘢, 咁本身我哋3個都friend, A同B有時weekend都會去行街食飯嗰啲, 一次機緣巧合之後識咗A男朋友, 咁後來仲鍾意咗人而A仲要係唔知嘅, 成日都好似想借啲咦一齊出去, 但A男朋友同A一齊咗好多年, 冇比B所謂吸引到

跟住我哋3個就好似平時咁, 久唔久夜晚放工就會一齊食飯飲嘢, 但今次飲咗少少, 我同A就好眼瞓, 之後仲斷埋片, 原來係B搵另1個好姐妹帶咗我同A酒店, 影我同A嘅床照, 諗住send比A男朋友話A出軌

到我哋2個醒返, 發現我同A都比佢哋綁住咗, 仲迫我哋食春藥, 要我拎啲性玩具同A攪, 唔係就會將啲相send比公司啲同事, 但食完春藥嘅我同A已經忍唔住, 最後仲中出埋

然後B send咗啲相比A男朋友, 雖然A男朋友終於知道咗呢件事係B攪出嚟, 但佢仲好愛A, 不過B就要脅A男朋友話佢哋唔散就將啲相send比晒比佢哋身邊所有人, A男朋友為咗保護A, 仲要喺B面前同A講咗啲好絕情嘅說話, 最後散埋, 到而加A都覺得A男朋友係因為覺得佢出軌/污糟所以唔要佢

咁當然最後A男朋友係冇同到B一齊, 而A做咗我SP

我公司好少炒人
我個條team直情無添
結果上年年頭左右黎左件極品

第一日返工叫佢坐低睇下文件
佢睇睇下訓左
但係我地大佬就坐係佢後面（其實訓都唔好咁張揚呀麻訓到扯曬鼻鼾）
結果我大佬搵同事叫醒左佢

佢又會無啦啦走左去唔知做乜
後來先知佢去左食煙
咁你食煙都講聲呀
成team人搵你開會呀

佢又試過跟我地落舖做野
見到人地staff靚女
就會大大聲同我地講「條女好靚好大波呀！個邊嗰個呀！你睇下」
睇你老尾咩做野啦
仲要講到成間舖都聽到
之後人地舖打黎搵大佬投訴
叫佢以後唔準去個間舖做野

有時大家會叫外賣返公司一齊食
個次叫左Pizza食
咁跟餐有個雞皇飯
佢可以問都唔駛問有無人仲要就可以一個人食曬

最on9個次係佢去廁所之後
清潔個姐姐走出黎話邊個痾爆個廁所呀
D屎水倒流番出黎啦
原來尼位同事將煙頭同勁多紙巾掉左落去
搞到個廁所塞左

最後種種問題
一個星期多D我大佬就炒左佢
佢破左我地條team唔炒人同最快炒人嘅紀錄

要收支票趕deadline 入數
個客話冇時間入數或者過嚟交支票
個同事叫佢影相send張支票相過嚟然後print出嚟同埋數嗰個講當入咗數

有個同事A返工時間畀同事B唔小心整跌電話，爆咗mon，當刻個同事B已經話之後陪佢去Check 同整，但A就話部電話係女朋友送既，如果約會時畀女朋友發現就死，跟住佢office hour曠工走咗去整電話，整咗3千幾返黎搵B claim

咁就叫最on9既同事?
睇黎你on9啲

不嬲男人做一次做永遠佢做
我就一定唔會換

不過俾著我就唔會串佢，都走人理得佢死

關你撚事咩

返文職返左三年都未遇過勁on9既人

係有一份工我走左之後，聽過接手條友同老細開會，點知同老細失散左，佢自已直接返公司唔打俾老細。呢啲人即炒。

反而讀書時part time啲阿頭先on9，通常係讀唔到書做retail做左好撚耐既人。試過做鋪頭，條友日日叫個細既返工前幫佢手買飯（正式返工時間係1點），有時勁忙條友又勁串。咁當時我大學生，見到咁on9好快就走左，條友最尾又扮sad問點解我唔做。

聽過其他部門有人係位食杯麵又要單手打機，揸唔穩成個杯麵倒咗落去拖把位，搞到跳大制成個area熄曬機同黑咗

幽默不是咁的

你未做過manager係咪唔知cc直接sort走唔睇或者淨係睇to 自己

Cc係有事或者要了解時再去拎番出嚟睇

大腦細唔係好識用excel
轉sheet sorting hide 某個column/row佢唔識禁返出黎睇
叫我幫佢禁返出黎

p.s. 出正苦糧 人工6位數

邊有可能唔睇cc，group mailbox 就唔會睇。

利申：做緊first tier ibank, 成日同management directors 開會

5/10
繼續努力

如果係真
你都好衰喎

應該見3x歲相對後生

其實我冇喺嗰間公司度做
連a都走埋
所以我同a都好少見
本身都諗過同a講
但到我知嗰陣都有一段時間
而且嗰陣同a好密一次
難得佢唔再咁頹
我真係唔想再提件事
雖然... 我都唔撚知啊

碎咗嚟見工條友張畢業證書正本

Michael Scott

有勇氣 唔怕羞恥 值得嘅

應該唔係前者
我fg入嚟做 乜經驗都冇 我都處理得ok 差唔多每日都可以準時放工走
佢做過3份有相關經驗嘅工都搞成咁

拉個exe 去notepad 問我點解睇唔到source code

以前做便利店，有日請左個新同事

開頭都冇咩都可以吹下水，然後問題就黎吹水嗰時同我地講佢以前都有做過好勁仲要串我地

本來都算唔想煩，講到咁把炮諗住只係教下佢收銀界面點用就算，點知問我嘅第1樣野就係純萬係咩煙

另外一樣就係有次突然勁多人排隊俾錢，本來我企魚蛋檔都沖左去救同事
點知都係搞唔掂未叫佢出黎
消左條龍之後屌鳩我地話知唔知我食緊飯，仲話好心就唔好阻住佢食飯時間，咁樣係浪費佢休息時間

最後係全部同事忍唔撚到佢集體唔理佢
佢就辭職，仲話我地欺凌佢

翻Pt細餐廳
晚晚爆場
個大陸女人就係最大粒果個
佢日日玩電話 夜晚帶AirPod 電直播
做左十五分鐘野之後話攰 要坐低休息半個鐘
明明有老公 又溝過第二條仔 再接佢收工
有次佢遲到
有人幫左佢打卡
老細發現左 翻到黎鋪頭 再問佢咩事
佢就扮哂野話冇事 咦我張卡呢 我遲到喇 要打卡
再到最後佢以為老細唔會炒佢
點知老細即日炒左佢 叫佢執野走

有仔女咪算好
我果個仆街同事係冇人要老姑婆
樣衰格臭

硬係覺得係唔知係邊套電影情節黎

我去讀MPhil
我收到offer冇幾耐就同咗大老細講我9月會開學
大老闆話冇辦法 要讀書冇得留 仲叫我讀完返嚟做

之前都係大老闆做最後決定請唔請 但大老闆就快退休 今次係細老闆決定請唔請
我想同細老闆講 你啲眼光好差

ibank成日亂咁cc人俾人cc架喎

識得有個男同事

成日話自己沖涼會抆屎忽毛

仲問其他同事會唔會抆又話自己抆完洗左手唔駛怕

佢30出頭
有米七 百五磅 打得死我
而且開始出現禿頭
啲同事同我講 你下手真人同Whatsapp icon差好遠嗨

你覺得靚唔靚？

我淨係知成件事我係比人拖落水

我估樓主係想話「個伙記當正間舖係自己開」嗰類人卦？

拎住件文件走嚟問我份嘢font size係幾多

咁應該有老細裸照

似係唔知邊套既AV情節

我就唔撚信啦 咁樣都迫到 on99

老同事唔小心喺公司WhatsApp group send咗條屌老細嘅錄音 但唔識刪

睇你有幾得閒，望完個subject啲19 ops嘢cc我真係無你咁好氣同你睇曬，幾本上乜鳩都會cc我咁樣睇一世都唔使收工
啲細有緊要嘢（但唔係對我緊要嘅野）自然會dm你或者同你講

利申：做過ibank同龍頭fi group，regional team deputy head

好肯定係見佢有3份相關工作經驗先請佢

佢第一日返工坐我隔離睇我有咩做
佢: 你做呢份之前真係冇返過工㗎？
我嗯一聲
佢:你做嘢好快 好勁 我第一份工個上司話我無論係外表形象定做嘢能力都唔成熟 我都想好似你咁啊

我都唔知俾咩反應佢好 未見過咁on9嘅人

呢d虛報同返hr講可以即炒唔洗賠

講真我本身真係諗住去報警告鳩條仆街八婆
但你知唔知食咗春藥係咩感覺?
你知唔知有條女一絲不掛咁求你屌佢你會點?
同埋其實我哋最後都變咗自願, 所以都唔知可以點

同李漢民咁似嘅？

好明顯你笑住咁被人拖落去啦

人有各志，人地鍾意咁有乜問題？

諗返係有啲仆街嘅
但當時唔識反應嘛
同埋連比你屌完嘅女仔都叫你唔好報警
咁你仲講咩啫

屌，以為自己同事開post，條仆街真係咁撚樣

睇少d後宮毒漫啦

所以ops野會set rules彈去junk到, 唔通你老細cc你又唔睇咩？

巴打位同事做咗幾多年野人？

其實有啲工作你做慣做熟係會覺得好易
但對一個新人嚟講可能係要做多幾次先上手

可能佢真係冇你咁叻 但既然老細都請咗佢返嚟都冇辦法
而且佢自己留到7點幾 想熟習多陣 都有上進心吖...

我見你好多個事例都係佢做咗啲on9嘢 然後你就廢事煩 寧願自己做咗佢 又或者 都廢事睬佢
或者佢要人一步一步教先明白呢

The office？

咪話睇subject囉 你老細唔通sd ops嘢 / 問你起身未比你咩
仲有你話ops嘢直接彈去junk，你係真心定你誤會自己係manager / section head

安排左佢落site 同客做野玩失蹤，果樣野冇得補做，一年做一次，miss 左就冇
過兩日蒲頭話自己入左院（但見到人果陣係冇病冇痛）
佢成日番工訓覺

係出糧嘅老闆呀dkgh
佢前夫派帽俾佢 就當正全世界男人都係仆街

你話cc直接sort走唔睇，manager send 俾你又直接sort走？

如果你係指head或者老細佢地出得又關manager嘅嘢點會唔to 你，佢有嘢要搵你而你又唔係loop佢都會fwd比你叫你please follow 啦

所以咪問你係咪誤會咗自己係manager，唔係串你，正常大corp 做細嘅一定好多19嘢cc 個老細留低方便佢想知/出事時追嘢，一日百幾二百封email，19嘢都會cc你時，關你事/重要嘅事點會唔係to你或者比人加入loop? 最少我由做vp仔時開始帶team都係咁處理email從來無遇過你講個種情況

你話ops嘢直入junk真係睇到眼都突埋 如果你真係m嘅鄧你啲細同co-worker慘

你真係好好人 quit 左仲答佢問題
畀著係我已經block 左佢

咁7仔放飯洗唔洗打卡？

自戀到極點
成日話自己如果讀醫一定搵好多錢

奸奸

唔知仲有冇人識了

真
淋病60幾歲人都唔識用八達通出閘同去買超市廁紙
高官做左咁多年人可以唔知有幾多人戶口工作無地方食飯
成班高學歷垃圾管個香港管到一pat屎
所以唔好下下assume人地成年就一定乜都識晒出黎

食飯個時，佢放不銹鋼碗入微波爐，俾啊嬸屌9佢，會爆炸，然後佢問啊嬸咩係爆炸

吱咗一聲

8/10

老細叫個同事比張單嘅總數佢
佢話
我呢道未一早列曬出嚟 你自己加埋佢未得

未結婚老姑婆，新年放大假，為咗逗利是，放個利是盒響common area 收利是

古惑仔？

00 後應該唔知

我返Night佢第2日返A
凌晨4A打返嚟SL 本身放7要頂到9點
仲要唔係一兩次
瘋狂做漏野 排板寫啲唔寫啲陰鳩同事
交更重要野唔講 接襯佢更一定有手尾

原來AV既春藥同劇情係真

好多人因為馬會染上賭癮，搞到家破人亡既不計其數，所以你呢位同事應該感到羞恥先至啱。

我自己就今生今世都唔會做同賭、酒、煙有關既公司。黃、毒就更加唔洗講。

以前做馬會企堂

見你係新人就蝦9你

咁你又有道理
原來AV劇情係真係有發生過

結論係.. 啲女人好撚恐怖

唔好得罪好人

做pizza pt
第一日食飯果陣一野拍枱
問我背好d野未
食飯時間都要背你d 19野????

我想話比你知陳浩南佢其實唔想做銅鑼灣揸fit人

陳浩南真人上連登無人信

好似你咁

我指開個dummy folder rule 哂d ops email入去，唔係delete

我理解你話sort走cc係睇都唔睇title sort 走哂，老闆有時會to 你個team 再 cc 你個名，唔通又 sort走佢？

頭2日佢係坐我隔離睇我點做 我一邊做一邊教佢 佢都有寫低
我每做完一樣嘢都有問佢有冇唔明 佢話冇
之後我叫佢做一次俾我睇 佢又ok 冇問題㗎啵
當我放心交俾佢 點知佢就開始做on9 嘢或者唔知搞咩最後又冇做

我明佢有心做 但你會唔會覺得一個做過3份相關工作嘅人會表現成咁係正常？
又或者你係佢 你會唔會諗下有咩方法令自己更有效率去完成工作？

份工係接觸好多cancer patients 冇得今日唔做留返第二日做 所以我寧願自己做

有個痴線同事性慾強定點，隔一兩日就打飛機，點解我知因為佢枱下個垃圾桶一團團紙巾，成陣精味，我仲要坐佢隔離，我公司位個啲垃圾桶一星期先清一次

你個女同事應該係讀engine

係咪即係保險

點頂得順屙屎煲煙
煙同屎撈埋啲味一定好撚臭

If you cannot fix a problem with tape, it means you are using not enough tape

正常煙頭辣落去都唔會爆水

唔係
係NGO

蚊型公司 老細就係同事
公司水機壞咗無換 但係仲有好多枝quota未用
佢買咗五六個水壺同一個電熱水煲返嚟
跟住人手裝水落水壺同電熱水煲到
仲話用完quota就煲水飲

女同事正唔正

插mouse落A電腦-->禁複製-->拔走mouse-->插落B電腦-->禁貼上

Lm睇入錯油

個同事返咗3個月工
教個係呢行做咗1x年嘅人做返嘢轉頭

我明白你份frustration了
唔好意思本身誤會咗你冇耐性教佢先搞成咁

又係啵

屌

logitech好似有個無線mouse真係咁樣可以send file去第2部機

又唔係得佢一個要搬嘢 女同事都會幫手
佢連拎個A4空箱都ee哦哦
拎個吉箱都話自己做姑尼
見到有同事大肚都唔撚幫 企埋一邊睇戲真係cls

用圖答你 我個同事走黎問我點解影印機入左紙都print唔到

已hide公司名 勿相認

有條柒咕祿，做份一萬鬆啲文職
朝九夜六，但係晚晚做到十點十一點先收工
朝早七點幾就返公司食早餐睇Email
成日想博升職。
終於有一晚八點幾老闆收工出黎問佢
：你做乜野唔收工？
#佢嘅工作根本無咁多,根本朝九晚六一定處理到，同埋朝早根本無人會send email比佢

見過係公司group send咸濕新年祝福長輩圖出來
有女同事係group..

一返公司喪噴酒精消毒，癲起上嚟噴足一分鐘

你係咪我同事

大肚就要幫你
我搞大你個肚既咩
Btw 我口會一路講 但照幫

lunch完，我阿頭仲閂門訓緊教，個同事走去詠敲佢門諗住問野，之後被人屌到暈，事後問佢做咩咁on9，佢話lunch完左咪問野

word enter enter enter落下一頁
excel唔識repeat title row 每一頁都copy一次

一撚樣
講東講西真係想打死佢

試過佢約咗同事拍嘢但no show又冇打返嚟請假
我頂咗佢幫佢拍 之後佢下晝先返嚟(估計唔知醒)
唔該都冇一聲 好似冇事發生咁

呢個諗都無諗過可以咁做

有得收工都唔收工

垃圾上司，整走過幾個前人：

我新入職，叫我過去佢張枱，講左一大堆叫我update張excel，講完叫我返埋位。我問「請問呢個file擺喺邊？」佢hang左幾秒機，「暫時...喺我部電腦個desktop」
......
所有野都係on撚99咁，我靠問唔同嘅同事解決問題，佢完全唔教，日日雞蛋挑骨頭責備我做得唔好。

好聲好氣講左好多次，我junior需要guideline，佢淨係識話唔好怕，有咩就問，問親佢都係教錯/講廢話，誤導我做錯件事/浪費時間冇重點

已經放棄對佢有禮貌，佢一發癲我直接駁嘴屌柒佢「我都要知道有呢件事先可以做架？！」同埋「你真係要未識行就識飛嘅咁請過第二個囉！」

佢即刻冇嗲。

見工嗰陣唔洗check糧單之類證明自己真係返左咁多年咩？

我大佬都係呀

公司四月請咗新部頭
但係組長, 即係我大佬今年1月入職,做咗3個月就要教4月入職嘅新呀姐做野
我11月入職,但個陣d 舊同事走哂, 完全無交接,
所以大佬佢真係好辛苦,
我職位細, 無咩話語權, 惟有做好份內事先, 唔洗佢跟check 我d 野
不過慧根有限, 被上司話唔適合份工, 上兩星期離職, 走前趕哂d野俾佢, 唔駛佢煩

狗會
就係一份攞嚟呃飯食嘅地方
做緊仲有半糧

開大先一定要煲煙

公司厠所馬桶有撻白色嘢肯定係精唔係痰，
唔知邊個扑街打完唔冲厠？

可能佢以為可以重複嗰一頁印正反兩面

太耐冇之前冇左記憶答你唔到

公務員嘅話算快

唔係

做少少嘢都做唔掂
搵一個intern 幫手做都唔夠
仲要再請多個PT intern 專係幫佢做filing/excel
結果人地慢慢做都一兩日做哂

你是咪叮襪果個？

SEN

最戇鳩係我

利辛失業

連敬業樂業都要俾人笑
咁講日本啲匠人全部on9啦
一定要苦口苦面咁返工先至正常嘅

正常就係
但就係意外

自己唔會覺得自己臭啦

細細粒
就黎29歲但睇落細個啲

煲煙訓啦柒頭.jpg

有個後生同事 一黎都好地地 有咩唔識都會問
做咗幾個星開始發顛 走去教個最大嘅大佬做野
之後見到個同事掉咗樣未開封嘅野落地 抺一抺照用
佢走去send email 比總公司 , 搞到個大佬比人照肺
最後調咗佢去執倉 , 過咗一陣去睇 發現佢將大部分野掉鬼晒 , 原來佢話見到有塵 所以唔要得
後尾佢返工就乜都唔洗做 企係度就得 過多幾日自己辭職

大老闆巡舖
有個新仔唔識佢叫佢借開唔好阻住條路
之後經理比人照左成個鐘肺
個新仔第日又比經理照返肺

on9嗰個好似係你

人地問野
簡單既就擰轉身搶答，想人讚
唔識既就低頭扮聽唔到

當左個MOUSE係手指

lm

有既

我黎 咪笑

FG嚟？
Btw 大波妹圖呢？

如果係飲食業我會話你個同事好有良心

問題係佢個隻野好明顯無呢個功能

點扮....

我覺得個問題唔係應唔應份
係你男人老狗唔幫都唔洗專登過嚟玩鳩人阿
乜撚嘢做實驗

好男女平等

講嘢冇尾音 冇禮貌
問人What’s your name 冇禮貌

上年先出嚟做嘢，雖然做咗有一年，但係今年差唔多全年都Work from Home
搞到學習進展好緩慢，因為Work from Home嗰陣係唔會有人教我野
全部野都係自己估下估下 邊學邊做
有時都好驚佢哋會唔會覺得我學得好慢
做咗成年都係不斷做Admin野

個focus唔應該係條仔去聊鳩人咩，呢個世界唔係男就女架啦，邊個做無所謂，問題係佢on9話想做實驗喎

上得舊登多 見咁大編文就直覺係作出黎/電影/潮文

其實係
江湖規矩 最尾勘晒水個個換
條友唔換 就全部人唔好換
見桔樽唔換就為咁解
幫手換其實做壞晒

On9個個變成你
你睇下佢過得幾開心
比人兜頭屌都無事咁款
你屌佢都仲激親自己

gay

唔知見工條友有冇得叫學校補發證書
好慘

定係住劏房唔想咁早番屋企

即炒

覺得自己間機構好勁，去美國過海關時同人講: 我係XX機構到做

講親電話都係細細聲講大大聲笑，公事定私事都係
夠鐘唔放工，點都等埋老細走左先會走
星期六/日返公司扮工，跟住打卡放上網，其實係返去上網涼冷氣
太多不能盡錄

如果fresh grad又遇著今年呢個情況都仲可以接受
但我公司嗰個唔係呢

有個同事成日背後講人事非，但去到人面前就懦伕咁款

食花生即係袖手旁觀 啲報應食落你度都係抵你死

見吉樽就算換唔到都應該搵人幫手換
有d女成日見到吉樽就走頭
搞到下手無熱水用

另外有d男既
就係寧願渴死都唔換樽

唔知咩心態

呢啲人都成日做錯野 或者錯得更多
但佢又好鍾意好似管家監視住人咁
好低能

有個同事返工仲要呀嫲湊，朝早帶佢出黎食早餐，幫佢孭背囊

自卑囉 平時太廢
搵到人做錯野 個心會好小小

SEN嘅邊一類

好無聊囉
成日都覺得自己懷才不遇

咁好幫佢做哂d野

心情好又唔理，心情唔好又屌，咁佢心情點先會做野

有次搭的士我等綠的，佢問我做咩唔搭紅的
我話綠的會平d，佢竟然話唔係一樣架咩

有個儍仔喺office睇AV，
之後畀it狗check 瀏覽記錄發現咗篤灰
最後畀上司叫入房提佢睇甜野要醒少少。

利申：我=儍仔

叫佢做野乜都話ok冇問題，點知做出黎啲野錯曬
乜都話包係佢身上 ，但之後冇曬回音
最西利既都係佢做做下野趴係枱訓教，但老細就係佢隔黎

最後佢話自己有其他野做要辭職，仲話要低調咁走
過一排我地先知佢係比老細炒，唔係辭職

我已經係最on9果個

你講得啱
不過呢個世界就算有報應都有三萬隻狗陪我先
所以我冇驚過

佢呢啲已經係精神病級數無得救

我同事都係 入職兩年基本嘢仲係唔識 成日做錯曬 新入職半年既同事仲熟過佢

真係一樣差在未錄音，就算有都未必敢屌返轉頭

Btw, 恭喜脫苦海

同同事出去食飯既時候
我叫果碟飯有湯 我飲左兩啖味精重就唔飲
飯又食唔哂 就咁放左係枱面

新同事問左一句 你食飽啦? 我話係
然後佢一野拎起左我碗湯飲哂佢, 然後再2啖爬哂我兜飯
我同班同事呆撚左

有同事覺得返馬會覺得好on9 為賺錢
其實做馬會有一份無比使命感 為馬迷效忠簡直無比光榮

咁返pt真係為左賺錢喎

佢皇親國戚？

我地唔可以做奴隸嘅金錢！唔出糧都要返工！

佢點串

Ching ho ball

自製 Google 福利

有條友返馬會 份人工全部用黎賭 話咩贏就佢 輸就馬會嘅
第一下聽落有道理 實際上on99

等紅綠燈時，入去7仔涼冷氣等，俾人話唔幫襯唔好入來

真 逗果幾十蚊一個鐘好似壇生意佢有份咁

成日覺得自己幫公司搞起個品牌
成日講點幫公司提升形象（但佢成日屌客）
腦細同腦細朋友黎
腦細叫佢幫手痴張poster
唔想幫手之餘仲話咁痴好柒即場落腦細面

it咁撚無聊

你同事叫dwight？

no 不過係做咗就黎30年嘅老屎忽

我係老細就批佢sick leave
祝福埋佢見得成工

一直都諗唔明咁多奇怪人
公司點請佢番黎???

on9咩，好搞笑喎個老細都好玩得

份野趕唔趕先？可能佢覺得教你做完又要自己 check 根本無時間

人地練打字又同你講咩

新人 去廁所去好耐 返到黎好驚咁話自己盪失路

諗起套漫畫好似叫湯神君

幾時開8+1 post

對政府佬真係十個有8個都on9

二手飯達人

中肯

社福機構嚟，接待處個呀嬋話「我唔掂錢嫁」，d小朋友

想借文具又叫佢哋入Office搵我哋呢啲職員，淨係識點人

做嘢同係個位睇big boys club

老細就係唔玩得，之後調走左佢

但佢淨係俾個mon我

好似係文科

未炒過人就當然會同時破最快炒人記錄啦

10.我跟開嘅email 佢要接手send email出去
我上晝叫佢send 佢話下午先
下午提佢 佢話放工前
我放工臨走前提佢send埋先好走
我夜晚9點幾都未收到有cc 俾我
Whatsapp 佢問有冇send到 佢話唔記得咗 一係佢聽日早啲返去send
我話唔洗啦 我自己send
連續3日都係咁 叫佢今日要send 俾邊個邊個 我特登check email 次次都見到未send 我自己send返 我cc返我下手

依個直接叫佢走啦

企過一日就冇翻
企沙田廢老VIP場
無限Wi-Fi用 一日追左半季巨人動畫

不過啲同事都算幾吹得
我第一日翻都有幾咀
唔算悶

問題係個男free ride
人地明明有換水，點樣殘廢法
唔好成日有位就diu人港女
你現實見到真港女先diu啦

佢冇錯wo 有1億就hea住返工 要受氣就即走

唔撚係想屌你.jpg

Role play咩

如果真係佢放飯 咁好合理姐
唔通有日佢路過 你有條龍又叫佢幫手？

除非你話冇飯鐘呢樣野 佢走去蛇王

係囉
後生遙遙
唔通真係日日吃喝玩樂咩
除非份工好西
如果唔係
打風流工不知幾正

如果真係佢lunch time緊既
佢又冇屌錯啵
食撚到一半出去做
返黎飯又凍人又攰
仲要唔知有冇補鐘

呢種人不知幾開心，知足
有幾多人真係可以返工返得開心？

好驚入嚟見到人形容我

男女各已結婚
之後搞埋一齊

問題係入職第1日大家已經講明鋪頭有時會好忙所以就算食緊飯都要隨時出去幫手
開頭仲笑笑口咁話ok冇問題

次次有同事要食食下飯出黎幫手我地都會私下叫佢坐多陣先出黎

但佢就算有冇出黎幫過手，次次都係完食飯時間都唔出黎

咁點搞呀大佬

為左唔想入資料落手指，辛辛苦苦甩晒d 線再抬個mon 俾你，究竟話佢懶好定勤力好

話公司係佢第二個屋企
外勤唔claim車錢 話費事啦

返9點，條友例遲20-30分鐘左右，開會我叫佢早啲返，就解釋話自己搭果班巴士係咁嘅時間，如果想佢早一係老細加佢人工搭地鐵，真人真事，老細都在場

有個同事講野勁撚長氣，永遠都講好耐都未去到重點，公事私事都係有幾次長氣到俾高層屌，但都係冇改善

每次見到佢打黎我都會較靜音唔撚聽佢電話，等佢出封email之後慢慢睇好過

有個老闆八掛屎忽痕想知每個同事瀏覽紀錄
之後問it狗每個星期交個reports 出嚟畀佢睇
黐鳩線公司

比人炒有一個月通知 開左一個月farewell party

有個 fresh grad 叫個同事幫佢買奶茶

有同事叮飯成個錫紙兜放入微波爐，成個微波爐著左火，搞到個office 臭左成日

返工日撚日喺度聽kpop郁黎郁去，以為自己係mv入面啲囡囡
但佢係肥婆黎，成日以為自己好靚

同事做錯野，個老細嬲撚到成部大size計數機車落個電腦mon到，再當住客面前喝鳩個同事，個同事仲幫個老細講好說話，話咩：「其實佢份人好好架，無咩嘢好小事姐」
EQ咁低，份人咁暴躁仲話無咩嘢

點火有助燒走屎臭味

條友依家點

好污糟

拎同事電話打去玩鳩另一個同事

得一個男，想引對女注目

有個on 9同事隔幾個月轉一次電話號碼同email，仲有ig

覺得佢好撚奇怪

有咩好笑？根本你地成班死mk街童咁

笑死我

話唔食飯會聰明

佢邊度噴水

Gentleman = Free labour

廁所痾痾吓屎無廁紙
喺廁所用手機send email 俾HR 話無廁紙

個閪

分享多個
公司有條友好憤世嫉俗
成日睇d同事唔順眼
咁我個層成日有堆冗員唔做野喺pantry到沖咖啡同hea
有次個同事就襯冇人喺pantry
捉左d曱甴扔落部咖啡機到
跟著又攞d咖啡豆扔落地下再執返落部咖啡機到俾人飲
好彩我不嬲都唔飲咖啡

屌好驚見到自己

返份文員工作幾日做影印因為太慢比人炒左，記得係九千幾蚊嘅政府外判

世界係咁唔公平，傻人有傻福，有啲唔駛點做都無問題，有啲做慢啲都唔掂

send 左張jpg 圖比佢放入words 到
問我點放嫁，幫下我

可能有難言之隱

我冇同任何人講呢件事 我想等老細自己發現佢唔好唔掂然後炒佢

呢個係老細 on9

下午變收工前已經過左火位
重要最後都冇sd
一日提左3次都可以唔記得

傻人有傻福 佢online interview 入嚟 冇written test
琴日舊同事同我講 我下手唔熟MS office 打字慢
我個陣就過五關斬六將先入到嚟 好唔公平啊！

心諗IT狗不嬲都多一事不如少一事 什至自己睇埋一份 原來係on9老細食飽飯揾野做

口水多過茶

煩撚過豬西

有錢仔黎純粹肚餓

同事正常，反而老細有病，屋企十幾人竟然十幾年嚟都冇洗衣機用。要工人手洗。
跟著，午餐食剩唔係放雪櫃，係用烏蠅罩冚住當下午茶享用。
只食大陸米。
人哋公司送員工一人一盒月餅，佢就一人兩隻梨。
之後仲夠膽死俾兩個月餅我哋十幾人分。
廠落貨到香港總會夾雜臭崩崩醃菜最過份落燒鵝，攪到D貨一陣酸菜味。其實我仲有故事分享，睇下大家有冇興趣知。

你鍾意做奴隸唔代表人地鍾意
明明就唔合理
多人做唔會變左合理

無陰功囉

我有個應該唔算叫on9同事
佢係醫院偷走返黎返工仲要係精神科偷走

我都驚緊

公司有個同事全世界都好怕同佢講野, 因為一同佢講佢就end唔到
就算係其他同事之間講野,佢一行埋黎我地就會自動收聲,因為佢一定會自己加把口埋黎,又唔知人地本身講緊乜喎,亂咁搭嗲
仲要條友好無禮貌,例如我同同事A好認真咁講緊公事, 佢又有野要搵同事A, 佢一行埋黎就講同事A呀, 單野點點點點 喂我地都講緊正經野架喎

女？

NGO 真係可以完全兩個極端，
一係就好 smart，一係就極廢。

係廢到唔炒佢已經係做善事嗰隻。

當佢 on 9 完 D 屎係你執就唔係咁講...

作故仔作到你咁撚on9都係第一次見

All-in-one PC

你公司用ALL in one PC都唔會將部機拎來拎去LA下化

今日佢仲巴閉，乜嘢都唔做。係咁玩手機，請佢返來果個唔知係米有關係。

咁果個人係米好識擦鞋？做左咁耐都仲可以問埋初級問題。睇來佢都無帶腦返工。咁你公司啲人覺得無問題都好神奇。我公司呢個新人辣燢哂啲人。

食煙既人會覺得煙臭就唔會食啦

以前有個女上司，成日食啲大陸成藥，話咩有國家認證果啲好掂，因為可以用西方唔敢用既藥之類。
後尾過左幾年之後，聽舊同事講佢cancer死左

more

同事A係雪櫃放左啲飲品
然後個on9仔同事B特登打俾同事A(佢咁岩唔係公司)問啲野飲可唔可以飲
講緊同事B係30幾近40中佬
屌你老母幾十歲人想飲自己去買啦

佢起碼有去問左人先，仆街d就唔撚問啦

最後點

問心，我同佢好似，我諗佢應該有亞氏保加

亞氏保加係唔識正常social norms

所以會做好多奇怪野

但係其實肯學肯做心地好，佢哋要解釋好耐先明

同埋，其實佢哋都唔想咁的

因為佢哋好難think from other perspectives

但係同時，佢哋都有過人之處

只係一般人未必睇到

一般人識做的佢哋未必識

一般人唔識的佢哋識

唔識用影印機成日要我教

童童feel？

我都想知公司係點請返來。今日果個新人居然得閒到響公司釣魚，唔使做嘢，淨係需要坐響度。相反，除佢以外嘅其他人就忙到死。

咁個女同事係米想唔做？

我都有啲懷疑依家公司新請返來呢個人係米有呢個病？
點解佢接受唔到人哋糾正佢？就連睇氣氛做嘢都唔識，尋日我哋阿頭同資深同事傾緊公事，條友一句唔好意思都無講聲，當場打斷阿頭說話，要阿頭馬上解答佢唔識做嘅嘢。激到阿頭罵佢「你無見到我同緊人傾緊嘢嗎？」

有新同事自稱有兩年工作經驗，但連send 同睇email都唔識
Send左email俾佢問佢有冇收到，佢話冇
行佢個位睇，我又見到封email wo

成日都話唔識，教左佢，示範左幾次俾佢睇，再叫佢做就話唔記得點做，但又唔抄底notes

成日投訴人地講得唔清楚唔示範俾佢地，但其實只係叫佢開個excel對下number，我地唔會expect連excel表都唔識睇

唔通新同事就要由abc開始教起先岩阿？

俾野佢試下做，等佢練習下，幾分鐘做完，佢話唔得閒你自己做。跟著又話我做左幾個星期，keep住俾野我做，唔俾我抖下。其實d野正常人半日就做完，已經好少。

我覺手其實佢心裡面想講：我唔想做野，但我又要人工

想hea都要識點hea, 呢d連hea既能力都冇

我明，我都成日打斷人講野
因為我分唔到人幾時完
到人哋真係講完，個話題都完埋
所以一係打斷人，一係講唔到野

其實e類人好敏感，你糾正佢要首先令佢知佢有問題
我細個講嘢唔望人，因為我唔知道講野要望人
（其實好多你哋正常人知的，我哋唔知道。但係當知道左就會學好快）

但係要搞好耐先明，一明就做得好好

講真，佢都好肯學，你見佢咁晏都唔走就知

佢好想學，但係可惜無人教

我就幸運遇到佢明白我、瞭解我，肯比機會肯耐心教我的老細

我一開始都做d奇怪野，同埋對時間概念好差，一開始會易搞錯event日期

老細同我溝通都特別唔同，會check我understanding

我同你舊同事一樣都會問奇怪問題，即係我會覺得一個人可以徒手+ 徒步搬30件重物行幾個地鐵，唔駛call貨van

但係有時我哋就係知自己唔正常，所以先想問清楚，問d問題可能好低b，但係其實只要比我哋問哂想問的野就唔會錯，而且會做得好好

我會比人一種聰明但扮蠢的感覺，其實我唔係扮蠢，係因為我有d social norms唔識，所以會問白痴野，但係工作上我有老細教清楚就會做到

我哋其實一係唔明，一係明哂，我可以由做一樣好差變到變左專家，因為我哋要搞清楚哂所有原理明哂成個運先做得到

正常人收一句order做我哋唔得

但係因為咁，我哋比正常人諗多好多，細心好多。

總結：有人教同無人教好大分別。有人教可以變天才，無人教就一直係蠢材

你仲肯受教都好啊！
但佢唔肯，死都要堅持己見。
人哋教佢做嘢仲要係咁駁嘴，甚至將自己過錯推哂落教佢嘅人身上。所以最近成個部門啲人都無安排工作俾佢，於是佢敢日日齋坐，甚至瞓埋覺。唔知點解佢咁都仲唔肯辭職，比著係正常人都頂唔順咁嘅環境即走。

好想知公司點解要請啲咁嘅人

頭2日佢係坐我隔離睇我點做 我一邊做一邊教佢 佢都有寫低
我每做完一樣嘢都有問佢有冇唔明 佢話冇
之後我叫佢做一次俾我睇 佢又ok 冇問題㗎啵
當我放心交俾佢 點知佢就開始做on9 嘢或者唔知搞咩最後又冇做

即係佢係識 完全冇問題
但就係唔做

點解仲可以未俾人炒 你間公司做咩field

唔算同事 只係同公司做野
有條on9 想用公司mail room寄私人野
但封信係寄去黑警招募部
之後mail room scan左封信出黎叫人唔好用公司資源做自己野 叫個個人放工前上去拎返否則會銷毀
我個陣諗上去拎會唔會有hr埋伏係到

因為無人知佢工作表現咁差 我冇講到真實情況
我走前同老細講 佢新嚟 唔熟姐 慢慢就上手
一嚟俾機會佢 可能我走咗佢就會認真做嘢
二嚟唔想由自己把口講佢有幾唔掂 想等同事老細自己發現

Ngo
佢30出頭 做過3份ngo工 但畀我感覺似冇返過工

啊屌真係好多人都唔識分頁點用

- 同個vendor吹水，爆自己公司生意唔好 炒好多人仲要屌完佢都唔覺得自己有錯

- 唔知咩係outstanding payment，以為outstanding“好出色”既意思

唔係自己部門訂
無留意

好似Antman有個角色

有個同事返工吹水嗰陣話中出完條女撳肚臍撳返啲精出嚟就冇事，一個月後佢奉子成婚

呢個人可以炒得

都2020年，居然仲有人諗埋咁白痴嘅方法「避孕」？

你同事係葉璇

Luiz

睇字都呆撚咗

有冇下文

人一藍系列

做飲食倉
呀姐叫佢開桶熱水入去凍倉拖一拖地
佢懶醒話唔使用熱水 就咁開左桶水入去拖
隔左陣佢自己走左出黎問呀姐點算
呀姐入到去見到個地拖痴撚住左係個地板度

機場？

Contract黎
佢成日覺得我地好人，但佢未分清好人都唔會容許你唔做野，冇心做野，態度差

究竟點樣佢先會明白

呢樣野要問我同事先知

word enter enter enter落下一頁

死我都係

contract人工係唔係低過其他人好多，同工唔同酬搞到人無心機做，得過且過，老一輩嗰啲好啲就算做合約工都好盡責 叫老細加人工就可以積極啲

最on9應該係我，又廢又毒

食食下飯會甩交

WFH緊走左去行山

人工唔算低，有成萬5蚊。無工作經驗又非大學畢業，準時收工，只係做admin野，冇咩鑊氣都咁

想當年我畢業出黎都係做contract，都好俾心機做，做完一年直接升職加轉長工，計番通脹都冇萬5咁多。

好撚港女，好似殘廢咁
日撚日係你耳邊Bi Lee Ba La
做少少野又話Depress
大佬同你有親咩，行一行開又問去邊
電話響又問邊個打黎
做緊野又問做緊邊個客
失驚無神又走去你個位度睇你做緊咩、電話睇緊咩
你老母 你靜音得唔撚得呀仆街
食個Lunch 口稱無所謂，但講乜撚都Ban
成日叫人幫佢做野，唔幫 一係發姣嗲鳩人 一係 兜野打鳩落人度
串一串佢又話：我今日唔會再同你講野
屌你講得出又做唔到
又要逼鳩人Save佢電話號碼

香港既奴工文化就係多得你班L樣
清客清快d你有份分咩
自己做奴仲屌其他人唔奴埋一份

唔知堅定流，如果係堅既話佢都幾好彩喎
依家咁嘅時勢有萬五蚊既初級文職應該幾個爭一個
萬五蚊重要係要捽捽地又要Ot, 開頭做得慢啲都比人炒，好奇點解未比人炒魷魚係唔係佢好識搞關係

你呢份直頭筍工

禁左insert制
打字個陣不停食字
問個keyboard係咪壞

佢真係好幸福，hea做都無比人炒
之前返份11k 既文員， 係中原地產行政部返左幾日已經勁多野做，又要搬重嘢又要set場，最尾嫌我做得慢炒左我明明我咁努力點解唔比機會我

佢連努力我都感覺唔到，整係話咁難，唔識做，態度差。
向team head投訴人地唔示範佢睇唔岩，人地點會expect你連excel都唔識睇🤦🏻‍♀️？

教左佢又唔抄底點做，到做又話唔記得，又要晒時間再教佢。

佢前兩手都正正常常，準時收工，又冇咩投訴，呢件勁多投訴。

番工果時就話自己好有責任感，宜家完全feel唔到
呢Ｄ就係典型嘅 弱者有理 ，自己唔掂只會怪人 ，唔會係自己身上搵原因。

呢個post 中五六畢業可以做嗎？其實中五六畢業都識哂基本中英文同基本電腦軟件啦，非不能實不為也，點解我搵唔到

份嘢預咗改/出pdf嘅話
有時都會選擇enter大法 方便之後改
一page break就卡死咗喺度

之前一直都以為只有刻薄既老闆先會以人工低福利差高要求請唔到正常人請一堆騎呢怪都好正常，原來正常人工正常工作量都請到騎呢怪 叫其他正常人情可而堪

我覺得中五中六都可以做，不過市場太多畢業生，公司請有大學學歷先。btw, 呢位同事靠人介紹入黎

識人好過識字

戲院

好耐以前冇肺炎果陣
有pt話自己咳但唔想戴口罩
所以今日唔返工

唔返OK
不過NO PAY

可以返7日工 朝8晚8 再屌9其他人唔跟

唔熟啫 我以前唔識

岩岩入職要setup 個system
C drive 大法send 條shortcut叫我試下開唔開到

講開呢樣野.....
我有時都懷疑自己係咪有d弱智....即係我自問讀書唔算好top，但都唔算好差，即係智力應該正常鴉。但做野有時又真係好撚on9....

即係有時d好簡單野...d線Q埋一齊點拆呀，點樣整返順d喉呀，張床識郁，隔來d線一樣"能"住另一樣，d線點擺先唔會kick住呀，d膠紙點痴先會實呀....即係呢d common sense野。我又真係成日做唔好。即係硬係果下就load唔撚到。
不過做其他野又問題唔係太大。

即係一d on9問題，我諗我都成日問。
即係影印機fax機點用。我返新工係必問。即係唔話唔識禁個影印掣，但我係驚禁錯其他野。即係我係成日疑神疑鬼，唔知新公司d人，會唔會部機係特別奇怪。係要d咩特殊操作定點。

即係又有一次，我座嚮pantry(我打醫院工)，聽到有班PCA笑另一個新入職PCA。因為新入職果個問，病人d屎應該倒去邊。
咁死啦....仆街，我又覺得個問題又合理，你common sense梗係倒去廁所，但係依家你一個醫院setting，咁你唔知條友有咩病，會唔會有個特別地方去collect佢d屎屎尿尿架喎，喂，咁可能佢唔知做過乜，d屎有輻射ge。咁係咪要特別方式處理呢...?咁果下我梗係冇出聲，但我又心諗，死啦......我覺得呢條友問咁的問題合理，咁其實係咪我都有問題。

即係有次，無啦啦叫我幫個patient篤手指度血糖 (唔係我地做開)，我梗係話唔識啦，個senior都反反地白眼教我一次。咁其實果下，咁講真，我老豆平時都有度開血糖，我都知係點ge。
喂，咁但係，我點知我老豆隻試紙同你隻試紙係咪一樣? 原理係咪一樣? 會唔會需要d特殊操作? 我冇實際操作過，我點知你吉邊隻手指，咩位置，d血會唔會有差別? 我又唔知呢隻particular的試紙可唔可以嚮手指禁d血出來，呢個動作會唔會影嚮到result? 梗係死都話自己唔識啦....即係事後諗返起，成件事好似common sense。即係，但係我都係疑神疑鬼。死都睇人做一次先...

不過呢幾年，我覺得自己好左少少。
以前個電腦出warning我係唔夠膽亂禁野，依家，我都唔撚理，拎手機影低個warning，禁走佢先算繼續做野，事後先問返senior。
不過抄低野係真係有幫助。其實跟住d step做幾次，好快都唔需要再睇住份野來做。唔記得又唔駛成日問返人

佢仲繼續做緊差唔多3年了

咁都做到3年咁神奇？

有個同事響飲水機洗佢塊抹布

近排發現有個同事好鐘意半夜12點，或星期六日send d email出黎
話比人知好勤力
間公司仲有wfh, 我見到佢其實一早做哂只係較番時間先send出黎
好撚低莊

最後個女同事有冇真係走？

同埋想問，如果公司唔介意戴帽，點解老細會揾呢樣嘢嚟嘈？

我諗心情唔好見乜都唔順眼